\documentclass[
	% Schriftgröße
	fontsize=11pt,
	%
	% zwischen Absätzen eine leere Zeile einfügen, statt lediglich Einrückung
	parskip=half,
	%
	% Papierformat auf DIN-A4
	paper=A4,
	%
	% Faltmarkierungen verbergen
	foldmarks=false,
	%
	% Die neuste Version von scrlettr2 verwenden
	version=last,
  enlargefirstpage,
  footexclude=true,
]{scrlttr2}

% Zeichenkodierung des Dokuments ist in UTF-8
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Eurosymbol-Unterstützung
\usepackage{eurosym}
\DeclareUnicodeCharacter{20AC}{\euro}

% Sprache des Dokuments auf Deutsch
\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{uarial}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\setlength{\oddsidemargin}{\useplength{toaddrhpos}}
\addtolength{\oddsidemargin}{-1in}
\setlength{\textwidth}{\useplength{firstheadwidth}}
\usepackage{longtable}
\usepackage{icomma}
\usepackage{parskip}
\usepackage{ragged2e}

\begin{document}

% Ort beim Datum
\setkomavar{place}{Hannover}
\setkomavar{date}{\today}
\setkomavar{subject}{Vertretungskräfte-Einsatz {{ year }}}
\setkomavar{customer}[Einrichtungsnummer (Bitte bei Schriftwechsel immer angeben)]{ {{ facility.id }} }

\renewcommand\pagemark{\usekomafont{pagenumber} {{ facility.id }} / Seite \thepage}

\begin{letter}{
  {{ facility.name }} \\
  {{ facility.street_number }} \\
  {{ facility.zipcode }} {{ facility.city }} \\
}

\opening{Liebes Team, liebe Eltern, lieber Vorstand,}

\RaggedRight{

Für das Jahr {{ year }} habt ihr der Kinderladen-Initiative Hannover die Euch von der Landeshauptstadt Hannover
zustehenden Vertretungsmittel in Höhe von {{ facility.euro_budget_full_budget }} € per sogenannter
\frqqÜberlassungserklärung\flqq{} überlassen.\\
  \vspace{1em}
  Von diesen Mitteln sind, festgelegt durch die Vereinbarung zwischen Euch und der Kinderladen-Initiative,
für {{ facility.euro_budget_percentage}} \%, entsprechend {{ facility.euro_budget_value }} €, Vertretungskräfte eingestellt worden.
Für die erbrachten Vertretungskräfte-Einsätze im Umfang von {{ facility.total_hours }} Stunden stellen wir Euch
{{ facility.total_costs }} € in Rechnung.\\
\vspace{1em}
}

{% if facility.budget_diff_raw > 0 %}
Nicht verbrauchte Mittel in Höhe von\textbf{ {{ facility.budget_diff }} €} überweisen wir Euch in den nächsten Tagen
auf das Konto\\
\vspace{1em}

{{ facility.account_owner}}\\
{{ facility.account_iban}}\\
{{ facility.account_bank}}\\

{% else %}

Den ausstehenden Differenzbetrag in Höhe von\textbf{ {{ facility.budget_diff }} €} überweist bitte in den nächsten Tagen
mit dem Verwendungszweck \frqq Vertretungskräfte\flqq{} auf das Konto\\
\vspace{1em}
XXX\\
IBAN XXX\
Bank für Sozialwirtschaft\\
{% endif %}

}
\vspace{2em}

Mit freundlichen Grüßen\\
\vspace{1em}
Der Vorstand

\newpage

{% for care_group in care_groups %}
Gruppe: {{ care_group.label }}\\
\vspace{1em}
\begin{longtable}[l]{lp{0.35\textwidth}lrr}

Datum&Vertretungskraft&Stunden&Stundensatz&Betrag\\
\hline
\endhead

{% for row in care_group.rows %}
{{ row.date }} & {{ row.substitute }} & {{ row.hours }} Std. & {{ row.hourly_rate }} € & {{ row.amount }} € \\
{% endfor %}
\hline
Summe & & {{ care_group.sum_hours }} Std. & & {{ care_group.sum_costs }} € \\
\end{longtable}

{% endfor %}

\end{letter}
\end{document}
